\thispagestyle{plain}
\index[in]{Sturm bricht los}
\index[in]{Hammer des Nordens}
\index[vw]{Autoren!turi!Sturm bricht los}
\index[vw]{Autoren!turi!Hammer des Nordens}
\index[vw]{Autoren!Kurt Kremers!Sturm bricht los}
\index[vw]{Autoren!Kurt Kremers!Hammer des Nordens}

\beginsong{Hammer des Nordens \linebreak}[]
\beginverse
\chordsoff Zwischenspiel: G | e | D e$^7$ D$^7$ | G | G | D e$^7$ D$^7$ | e | D e | G F e \\ \chordson
1. Sturm bricht \chord{e}los aus \chord{D}Wolken\chord{G}türmen. Lasst ihn \chord{e}rasen, \chord{D}lasst ihn \chord{H^7}stürmen. \\
Soll das \chord{G}Schwache \chord{C}er ver\chord{D^7}wehen, lässt er \chord{a}doch das Starke \chord{H^7}stehen. \\
/: \chord{G}Wie des \chord{e}Donners \chord{D}Hammer \chord{G}bebt, \chord{e}wie der \chord{D}Blitz im \chord{e}Auge lebt. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Über \chord{e}eisig\chord{D}kalte \chord{G}Wogen kommen \chord{e}Schiffe \chord{D}ange\chord{H^7}flogen. \\
Auf den \chord{G}Steven \chord{C}grinsen \chord{D^7}Fratzen, ihre \chord{a}Ruder sind wie \chord{H^7}Tatzen. \\
/: \chord{G}Buckel\chord{e}schilde \chord{D}an den \chord{G}Borden, \chord{e}Recken \chord{D}stark aus \chord{e}Nordlands Fjorden. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. Schrei schwillt \chord{e}auf in \chord{D}den Ge\chord{G}wittern, Köni\chord{e}ge und \chord{D}Kaiser \chord{H^7}zittern, \\
feiste \chord{G}Mönche \chord{C}beten \chord{D^7}bange, Olaf \chord{a}naht auf Ormen-\chord{H^7}Lange! \\
/: \chord{G}Wird euch \chord{e}bald zum \chord{D}Tanze \chord{G}spielen, \\
\ \ \ \ \chord{e}wenn aufs \chord{D}Herz die \chord{e}Speere zielen. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. Was den \chord{e}Bauern \chord{D}ihr ge\chord{G}stohlen, kommt sich \chord{e}bald der \chord{D}Wiking \chord{H^7}holen, \\
wird die \chord{G}Streitaxt \chord{C}schrecklich \chord{D^7}schwingen, \\
lässt vom \chord{a}Hals die Köp\chord{H^7}fe springen! \\
/: \chord{G}Boote, \chord{e}schwer mit \chord{D}Gold be\chord{G}laden, \chord{e}kehr'n zu \chord{D}heimi\chord{e}schen Gestaden. :/ \\
\endverse
\endsong
\begin{angaben}[110]{-10}
Worte: turi (Kurt Kremers)\\
Weise: Herbert Reyer, Nerother Wandervogel\\
FA: 199 GB: 224 LB: 302 MO: 175 TS: 496
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Der Himmel geht über allen auf}
\index[vw]{Tischlieder!Der Himmel geht über allen auf}
\beginsong{}[]
\beginverse
\chordsoff \ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\chordson
\chordsoff \ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\chordson
/: Der H\chord{d}immel g\chord{F}eht \chord{G}über allen \chord{C}auf, \chord{d}auf allen \chord{F}über, \chord{G}über allen \chord{C}auf :/ \\
\endverse
\endsong
